午夜衝突警驅逐採訪記者 帶水補給被質疑「攞嚟襲擊警方」

政府無視百萬人上街，激發示威者衝擊立法會，演變成流血衝突，持續至今晨方結束。有前線採訪的記者即使出示記者證同樣被警方驅逐，《蘋果》兩名攝影記者被噴中胡椒噴霧，無綫新聞台一名攝影師在混亂中被示威者向警方投擲的雜物所傷，血流披面，更有網媒記者被警方搜身時發現樽裝水，被質疑「攞嚟襲擊我哋警方

昨夜起，金鐘一帶有大量示威者留守，不少中外傳媒在場採訪，根據各大傳媒現場片段所見，警方不分示威者及記者，防暴警察手持盾牌驅逐並拉扯記者，更有警員辱罵記者是「垃圾」，以電筒、閃燈等阻擋記者拍攝，即使記者出使記者證，警方亦無理會，繼續驅逐，更指「記者都無特權」、「記者都要走」。

網媒《立場新聞》記者林彥邦撰文指，今晨1時半左右到達龍和道並開始用手機進行直播，期間不時被警方喝罵「唔好搞事」等，即使他出示記者臂章，警察並無理會，更指「記者都無特權」，多次以盾牌推撞他的背部。

林彥邦指，他出示採訪證，指自己是在採訪，與警方理論，惟對方一直未有正面回應，更突然指懷疑他藏有攻擊性武器，遂向他搜身。根據直播片段顯示，警方搜查林彥邦背包發現有5枝樽裝水，質問他「點解有咁多水？係咪攞嚟襲擊我哋警方？」林解釋是買給同事，欲離去時林詢問警方應向什麼方向離去，但警方一直未有回應，僅喝罵「你快啲走」。

記協就事件發聲明指出，記者有責任記錄及報道現場的情況，身處現場的記者履行採訪職責，正在行使應有之採訪權，警方不應將記者強行帶離現場，令清場缺乏傳媒監察。警員的粗暴行為已違反《警察通例》第39章中列明「事發現場的警務人員須以互諒互讓的態度，盡量配合傳媒工作；以及不應妨礙傳媒的攝錄工作」之規定。記協要求與警務處處長盧偉聰會面，以了解新聞團體對警方干擾及暴力對待記者之關注

下次建議黑警去掃左百佳去個到實係軍火庫

已經唔會再講道理

根本成班狗已經洗曬腦, 一落場就殺紅曬眼, 仲有邊個話警察都有好人?